[Mpf-III.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mpf-III.jpg "fig:Mpf-III.jpg")

**小教授三号**（）在1983年上市发表。它是[宏碁](../Page/宏碁.md "wikilink")（当时英文名叫“Multitech”）的第三种品牌电脑产品，也是一种早期的[苹果电脑](../Page/苹果电脑.md "wikilink")[复制机](../Page/Apple_II复制机列表.md "wikilink")（一种[Apple
IIe复制机](../Page/Apple_IIe.md "wikilink")）。与前两代小教授不同的是，它的设计受到[IBM
PC的影响](../Page/IBM_PC.md "wikilink")。由于它在ROM里的增强功能以及不同的图像程序，小教授三号与Apple
IIe并不完全兼容。

某些型号的MPF
III有一个重要的功能，是它的[中文培基](../Page/中文培基.md "wikilink")。它是一种基于[Applesoft
BASIC中文化的](../Page/Applesoft_BASIC.md "wikilink")[BASIC语言](../Page/BASIC.md "wikilink")。

MPF
III包含了一块可选择的[Z80](../Page/Z80.md "wikilink")[CP/M模拟卡](../Page/CP/M.md "wikilink")。它能使电脑切换到Z80处理器并运行设计给CP/M操作系统的软件。

## 技术信息

  - **CPU：**[MOS Technology
    6502](../Page/MOS_Technology_6502.md "wikilink"), 1 MHz
  - **内存：**64KB动态内存与2KB静态内存
  - **ROM：**24KB，包含MBASIC（MPF-III
    [BASIC](../Page/BASIC.md "wikilink")）、屏幕、音效、显示及打印程序、驱动。
  - **操作系统：**[DOS
    3.3或](../Page/Apple_DOS.md "wikilink")[ProDOS](../Page/ProDOS.md "wikilink")
  - **输入/输出：**[NTSC](../Page/NTSC.md "wikilink")[复合端子输出孔](../Page/复合端子.md "wikilink")、TV
    RF模组连接埠、[卡匣插槽](../Page/卡匣.md "wikilink")、[打印机埠](../Page/打印机.md "wikilink")、9针D-type[摇杆埠](../Page/摇杆.md "wikilink")、耳机与外接喇叭输出孔。
  - **可扩展性：**6个内部插槽，可选的[Z80](../Page/Z80.md "wikilink")[CP/M模拟卡](../Page/CP/M.md "wikilink")
  - **屏幕显示：**:
      - **文字模式：**40x24/80x24（装载80列卡）
      - 图形模式：'''40x48（16列）/280x192（6列）
  - **音效：**单声道
  - **存储装置：**2个可选5.25英寸140 KB[软驱](../Page/软驱.md "wikilink")
  - **键盘：**90键含九宫格数字键

## 参见

  - [小教授一号](../Page/小教授一号.md "wikilink")
  - [小教授二号](../Page/小教授二号.md "wikilink")

## 外部链接

  - [MPF
    III](http://www.old-computers.com/museum/computer.asp?st=1&c=289) at
    the Old Computer Museum
  - [MPF
    III](https://web.archive.org/web/20061231233016/http://www.silicium.org/apple/clones/mpf3.htm)
    at the Silicium Museum

[Category:早期電腦](../Category/早期電腦.md "wikilink")
[Category:个人电脑](../Category/个人电脑.md "wikilink")